src/Knapsack/Specification/SolutionData.dfy
@@ -203,12 +203,19 @@ module SolutionData {
 
     /* Funciones */
 
+
+    /* 
+      Función: devuelve el nodo raíz cuyos componentes son false 
+    */
     static ghost function rootData(input : InputData) : SolutionData
     {
       SolutionData(seq(|input.items|, i => false), 0)
     }
 
 
+    /* 
+      Función: devuelve el conjunto de las soluciones completas (hojas) que son extensiones de this 
+    */
     ghost function Extensions() : set<SolutionData>
       decreases |itemsAssign| - k
       requires 0 <= k <= |itemsAssign|
@@ -220,6 +227,10 @@ module SolutionData {
         SolutionData(itemsAssign[k := true], k + 1).Extensions()
     }
 
+
+    /* 
+      Función: devuelve el conjunto de las soluciones parciales que son extensiones de this 
+    */
     ghost function PartialExtensions() : set<SolutionData>
       decreases |itemsAssign| - k
       requires 0 <= k <= |itemsAssign|
@@ -235,6 +246,200 @@ module SolutionData {
 
 
     /* Lemas */
+
+    /* 
+    Lema: todas las SolutionData válidas extienden a la raiz del arbol y por tanto estan en sus extensiones.
+    //
+    Propósito: 
+    //
+    Demostración: usando el lema ExtendsInExtensions.
+    */
+    lemma AllSolutions(input : InputData, s : SolutionData)
+      requires input.Valid()
+      requires s.Valid(input)
+      ensures s.Extends(rootData(input))
+      ensures s in rootData(input).Extensions()
+    {
+      ExtendsInExtensions(input, s, rootData(input));
+    }
+
+
+    /* 
+    Lema: una SolutionData s valida que extiende a otra f parcial ha de estar en el conjunto Extensions de f.
+    //
+    Propósito: demostrar el lema AllSolutions.
+    //
+    Demostración: por inducción en f.
+    */
+    lemma ExtendsInExtensions(input : InputData, s : SolutionData, f : SolutionData)
+      decreases |input.items| - f.k
+      requires input.Valid()
+      requires s.Valid(input) && f.Partial(input)
+      requires s.Extends(f)
+      ensures s in f.Extensions()
+    {
+      if (s.k == f.k) {
+        assert s.k == |input.items|;
+        assert s.itemsAssign[..] == f.itemsAssign[..];
+        assert s == f;
+      }
+      else {
+        var ftrue := SolutionData(f.itemsAssign[f.k := true], f.k + 1);
+        var ffalse := SolutionData(f.itemsAssign[f.k := false], f.k + 1);
+        assert s.Extends(ftrue) || s.Extends(ffalse);
+        if (s.Extends(ftrue)) {
+          if (ftrue.Partial(input)) {}
+          else { ExtendsNotPartialNotValid(input, s, ftrue);}
+        }
+        else {
+          if (ffalse.Partial(input)) {}
+          else { ExtendsNotPartialNotValid(input, s, ffalse);}
+        }
+      }
+    }
+
+    /* 
+    Lema: una SolutionData s que extiende a otra f que no es parcial, no puede ser solucion valida.
+    //
+    Propósito: demostrar el lema ExtendsInExtensions
+    //
+    Demostración: por inducción en f.
+    */
+    lemma ExtendsNotPartialNotValid(input : InputData, s : SolutionData, f : SolutionData)
+      decreases |input.items| - f.k
+      requires input.Valid()
+      requires !f.Partial(input)
+      requires f.k <= s.k == |s.itemsAssign| == |f.itemsAssign| == |input.items|
+      requires s.Extends(f)
+      ensures !s.Valid(input)
+    {
+      if (f.k == s.k) {
+        assert s.itemsAssign[..] == f.itemsAssign[..];
+        assert s == f;
+      }
+      else {
+        var ftrue := SolutionData(f.itemsAssign[f.k := true], f.k + 1);
+        var ffalse := SolutionData(f.itemsAssign[f.k := false], f.k + 1);
+        assert s.Extends(ftrue) || s.Extends(ffalse);
+        assert !f.Implicit(input.items, input.maxWeight);
+
+        if (s.Extends(ftrue)) {
+          SolutionData.AddTrueMaintainsSumConsistency(f, ftrue, input);
+          assert !ftrue.Partial(input);
+          ExtendsNotPartialNotValid(input, s, ftrue);
+        } else {
+          SolutionData.AddFalsePreservesWeightValue(f, ffalse, input);
+          assert !ffalse.Partial(input);
+          ExtendsNotPartialNotValid(input, s, ffalse);
+        }
+      }
+    }
+
+
+    /* 
+    Lema: Todas las SolutionData parciales extienden a la raiz del arbol y por tanto estan en sus extensiones.
+    //
+    Propósito: demostrar que todas las soluciones parciales están en PartialPending, el conjunto de soluciones parciales de la cola que no han sido procesadas.
+    //
+    Demostración: usando el lema ExtendsInPartialExtensions.
+    */
+    lemma AllNodes(input: InputData, s : SolutionData)
+      requires input.Valid()
+      requires s.Partial(input)
+      requires s.itemsAssign[s.k..] == rootData(input).itemsAssign[s.k..]
+      ensures s.Extends(rootData(input))
+      ensures s in rootData(input).PartialExtensions()
+    {
+      ExtendsInPartialExtensions(input, s, rootData(input));
+    }
+
+
+    /* Generalización del lema anterior */
+    lemma AllNodesG(input : InputData)
+      requires input.Valid()
+      ensures forall sd : SolutionData | sd.Partial(input) && sd.AllFalsesFromK() :: sd in rootData(input).PartialExtensions()
+    {
+      forall sd : SolutionData | sd.Partial(input) && sd.AllFalsesFromK()
+        ensures sd in rootData(input).PartialExtensions()
+      {
+        AllNodes(input, sd);
+      }
+    }
+
+
+    /* 
+    Lema: una SolutionData s parcial que extiende a otra f parcial ha de estar en el conjunto Extensions de f.
+    //
+    Propósito: demostrar el lema AllSolutions.
+    //
+    Demostración: por inducción en f.
+    */
+    lemma ExtendsInPartialExtensions(input : InputData, s : SolutionData, f : SolutionData)
+      decreases |input.items| - f.k
+      requires input.Valid()
+      requires f.k <= s.k
+      requires s.Partial(input) && f.Partial(input)
+      requires s.Extends(f)
+      requires s.itemsAssign[s.k..] == f.itemsAssign[s.k..]
+      ensures s in f.PartialExtensions()
+    {
+      if (s.k == f.k) {
+        assert s.itemsAssign[..s.k] == f.itemsAssign[..f.k];
+        assert s == f;
+      }
+      else {
+        var ftrue := SolutionData(f.itemsAssign[f.k := true], f.k + 1);
+        var ffalse := SolutionData(f.itemsAssign[f.k := false], f.k + 1);
+        assert s.Extends(ftrue) || s.Extends(ffalse);
+
+        if (s.Extends(ftrue)) {
+          if (ftrue.Partial(input)) { }
+          else { ExtendsNotPartialNotPartial(input, s, ftrue);}
+        }
+        else {
+          if (ffalse.Partial(input)) { }
+          else { ExtendsNotPartialNotPartial(input, s, ffalse);}
+        }
+      }
+    }
+
+
+    /* 
+    Lema: una SolutionData s que extiende a otra f que no es parcial, no puede ser solucion parcial.
+    //
+    Propósito: demostrar el lema ExtendsInPartialExtensions
+    //
+    Demostración: por inducción en f.
+    */
+    lemma ExtendsNotPartialNotPartial(input : InputData, s : SolutionData, f : SolutionData)
+      decreases |input.items| - f.k
+      requires input.Valid()
+      requires !f.Partial(input)
+      requires f.k <= s.k <= |s.itemsAssign| == |f.itemsAssign| == |input.items|
+      requires s.Extends(f)
+      requires s.itemsAssign[s.k..] == f.itemsAssign[s.k..]
+      ensures !s.Partial(input)
+    {
+      if (f.k == s.k) {
+        assert s.itemsAssign[..] == f.itemsAssign[..];
+      }
+      else {
+        var ftrue := SolutionData(f.itemsAssign[f.k := true], f.k + 1);
+        var ffalse := SolutionData(f.itemsAssign[f.k := false], f.k + 1);
+        assert s.Extends(ftrue) || s.Extends(ffalse);
+        assert !f.Implicit(input.items, input.maxWeight);
+
+        if (s.Extends(ftrue)) {
+          SolutionData.AddTrueMaintainsSumConsistency(f, ftrue, input);
+          assert !ftrue.Partial(input);
+          ExtendsNotPartialNotPartial(input, s, ftrue);
+        } else {
+          SolutionData.AddFalsePreservesWeightValue(f, ffalse, input);
+          assert !ffalse.Partial(input);
+          ExtendsNotPartialNotPartial(input, s, ffalse);
+        }
+      }
+    }
 
 
     /* 
